Send 左 cv 去廿間公司都有

但都無一份有回音，有無人一樣。

見完冇消息慘啲

過埋3 4月先啦
我拎埋花紅就走
比個位你

睇左廿間公廁

係你揀工定工揀你先

邊行先

起碼都有得見下

我都想揀，但人地唔揀

我明冇得見係慘
但見完心戰先仲驚
驚自己人工開得太高/hr玩鳩你/其他人in得好過你

都係 d basis 嘢，無咩古怪嘢

Basis

咩公司咁西

巴打已經知咩事

自膠

你要諗下通常click你份cover letter同cv都係第一從最低層的hr，同埋一日可能有上百個電郵，佢地未必每個電郵都睇，所以你首先有方法令佢睇你電郵click入去

Email topic 我習慣會加*，起碼可能會同其他電郵有分別

收email我諗無人會用標題排吧
通常都係用時間黎排

我意思係就算按時間排可能同一小時都有過百份
而通常第一層hr都係hea hea地唔會咁好睇晒所有email
佢都係抽樣睇
咁我個方法只係盡量提高哩個被抽中機會

雖然我都係估估下，多個參考

經jobsdb apply 呢招應該唔得了

依家我都多數經個d recruit website apply, 今晚試轉email

你jobsdb見到心儀
用自己電郵去apply
或者直接去佢公司個網搵哩份職位空缺資料

Jobsdb嗰啲咩apply now會攪到好多junk mail
因為人人都係㩒個掣就send咗
太易

如果公司網唔update, 搵唔到個post 就唔可以了

應該唔關事
我次次apply now 都好多回覆

in左10鳩幾間酒店得一間爛檔請

乜位？

hskp/bell/security
全部fail
得份實q請但一聽就知伏

Hskp 應該唔難入
見好多酒店keep住請人

洗碗留返50歲失業先做啦

Regxl

其實josdb果個好方便，一睇就知咩人
cover letter無人睇架喇而家（高級就唔知啦）
利申：唔係hr但會請人

我個陣搵咗半年幾 sd咗幾百份cv先搵到工

grad job?

我五十間都冇

首先, check 下份cv 有無打錯字d on9 野先,
串字, font size, 日期有無出錯?
d grammar 有無錯?

跟搵個醒目d既朋友幫手睇多次

跟住, 睇下自己apply 咩工,
會唔會自視過高, apply d 無可能請你既工
e.g fresh graduate 做經理

好驚搵唔到工 啱啱畢業

你咩學歷

我都揾左個幾月 in過10+
但得2份有offer仲要超低人工

最後都係靠frd介紹揾份新工
問下身邊嘅人仲好過自己揾

啱啱終於有公司打嚟叫我下星期一in
但我未畢到業 無學歷證明 利申ive仔
技術類型嘅工種係唔係唔太需要學歷？

乜學歷？

好過去見工畀人撚啦

利申：今日見完晒咗我一日day off

我cv 執得好靚仔，而且唔過一張紙，仲要無cover letter ，份份都係禁jobsdb apply now send既，有好多約見工，
樓主連約見都無，一係cv 唔得，一係不自量力搵唔岩你既工
Hr 日日都要睇幾百個cv，一打開望唔到佢想要既資料就88，唔會浪費好多時間

大學

有冇template睇下?

我都基本上1/3 有回覆
做緊office最底層咁制

岩唔岩心水? sd咗十幾份都冇reply

我應該唔只廿間

三十幾間都黎緊

無回音

唔係你仲可以點....

其實今時今日cv設計都幾緊要再用word果種黎改死得好慘，hr一日見百幾份份份都差不多，除非你啲履歷好標青唔係都幾難食中佢地心意，尤其hr都算係多女人既行業，唔啱啲女心意自然不了你

利申第一次同樓豬一樣，改左個cv排板同埋加左啲鳩吹既資歷落去講緊一星期起碼有5份interview

有無咩建議可以參考下

搵到鍾意做嘅但人工低 當拎經驗先
慢慢搵 sd多幾份好快有

樓主垃撚圾

你可以google下 “modern cv sample/template”
有部份可以直接down落黎改，當然唔好揀啲太花既，簡約少顏色啲好，如果你從事商務，市場推廣，人力資源等等既行業，有呢啲樣cv係基本對方睇到都覺得你個人幾創新幾有條理

唉

都唔係架
睇佢等唔等人用

如果fresh無工見就係你cv問題。
如果做咗幾年無工見，一係工作經驗唔match份工，一係人工唔啱。

識人好過識字

你不如check下你email個span folder，可能有一堆信叫你見工

sorry,係spam

而家係公司選擇人 新年後大把人搵工

唔好太累贅 資料盡量簡單化
因為好普通既文職位 是但放個勞工處 jobsdb 一日都收幾十份（細公司）
之前見過份，有條友連自己地址block都寫左black

same留名

屌，到搵到就日日都唔撚想返工
到真係搵到返撚到你傻啦，搵工依d隨心啦

send左cv去，去見果陣係咪都要拎埋相同果份過去

搵工中
經jobsdb 申請
十份工有五份有回音
但五份都係伏

我對上份工35k
有個仆街HR壓價28k
搵鬼同你做

Final year jj
Jobsdb/U career centre搵工expected salary 20k-22k不等睇心情
In就in咗好多間
Second in都有兩三間，等緊offer

可以好坦白，hr睇email 係睇邊間U 嘅domain先
Gmail hotmail就最遲睇

試過兩個方法，感覺上無乜分別
Scan你cv有性趣就有性趣，無就下一個

唔緊要反正sd又唔洗成本，肯sd就有機會

Stand strong

me2

apply左大約60間，得一間interview，
但已經10日前都冇回覆

Cv唔應該畀地址
Application form要寫先畀啦下麻

好奇apply咩工咩post

graphic designer／senior designer

本身個行業都好細
有無degree or above?

有，英國U graphics讀完之後仲去左美國讀design school

返黎係香港真可惜

1. 工作經驗唔跟時序排已經898
2. CV唔係表格，應該要將d線透明哂
3. 超過一頁都好易被screen走，證明你show唔到你嘅長處/ selling point，一味打哂所有唔關事嘅野落去
4. 如果錯Grammar, Tense, Choice of word (action verb) 都係咁先，一張紙嘅內容都可以錯，俾著係你都覺得個applicant係on9

5. 讀咩U同工作經驗就最現實，翻過Intern 但間公司無人識/ 叫唔出名，都好易screen走

返左黎一年，黎之前有offer但想係香港闖一闖
而家做左一年間濕鳩公司所以想走，但就send極都冇回覆
而家都已經有2年graphics(做依份之前已經有大公司經驗)+1年purchasing經驗，都冇人覆

第3點絕對唔同意
Fg都仲可能一版打哂，做咗幾年嘢點樣一版寫哂工作經驗/成就，學歷，referee(s)？用超細字體？

何必呢
香港最叻埋沒創造業

我覺得要同你報下一份工相關先要寫落CV，工作經驗可能有好多，例如做過Sales屎，Aduit，Consultant，依家報下份工同Finance有關，咁其實做過Sales對你搵下份工都無幫助，咁可以抽走。

另外5年前嘅野其實都可以抽走，例如大學乜乜乜cert，根本職場上無人再care。

你要擺翻d update嘅野，而唔係一張記錄你生平嘅一張紙。

要不斷加野上去可以係LinkedIn加，而唔係CV呀

應該係我叫價高，見Jobsdb好多列明Salary 2/3年經驗都係出得14k-20k，20k仲要係唔多，有間freshgrad係要離撚譜到得8k-11k

有啲相熟hr高位嘅朋友講緊佢地份cv update到幾版紙，只要係相關嘅嘢吸引注目就擺得好好睇睇
不過可能唔同位置/行業唔同睇法

起碼sd 左40封。。。無回音

巴打都係放棄香港發展創造業啦

咁真係唔清楚其他行業，可能media行業要有成個portfolio，CV要寫多d都未定
但好似銀行咁，一年收唔少application，HR基本上平均只會睇30秒。實際d講，佢地只會focus睇CV嘅頭半版，所以要好精簡

仲記得之前有間係jobsdb話睇完我既野，
想invite我叫我apply佢地公司，但到我apply左之後就冇覆我

今年經濟市道好差

銀行業就好合理，講得出名嘅都係個幾間咋麻

是否大學畢業生？

我就係咁
搵工搵到冇哂人生意義

樓主一係能力唔得，一係叫價太高

香港搵工就係特別閪
閪公司壓價特別多

而行真係乞食
日日ot
我個fd果間星期六都要返，有時返full day星期六
12，3k
叫得高班濕鳩腦細會請個fg好過
巴打仲要外國返黎

20間公司都唔中一間獵頭幫你搵咩
咁你都算好彩

上年十一月個時反而有獵頭公司搵我，不過都係無回音。可以開得太高。

12，3k fg 都請唔到啦

如果發現 send 左幾好多次都無人約 int ,
可以再 check 下自己個 CV, 係咪有 d 位做得唔好

我宜家用一份 CV 做 template, 再喺每份工改少少變成新 CV 先 send
因為每份工公司個著眼點都唔同，盡量將佢地想睇 ge 嘢放係第一頁中間位置，個人經驗係咁做多左 int ge 機會

其實個d關關地事 又唔係好關事既工作經驗應唔應該擺落cv
例如想in畫圖既工程仔 經驗係落手做既工程仔
都係工程但又好似唔關事

所以之前有間Start up搵我叫我apply佢地，
我set要24k，到apply完就冇覆我

btw你太天真係，見到有間話Fresh graduate is preferred
HK$8,000 - 14,000 /month (negotiable)

年年一堆hkdi同你頂爛個市

如果你無乜工程既工作經驗 就建議你擺 記得加幾句形容你大致上工作內容 同skills 特別如果你識畫圖既，一定要提到，唔需要full sentence ，簡單唔好錯grammar，間隔清楚分明 就好

呢d 工請都唔做

有啲公司一睇個名都知獵頭啦

Related exp 點都擺落去

好彩當年設計/工程我揀咗工程

真係西撚到仆街，今時今日仲會有人開8k

不過肯定都會有人仆住去做，多得依d人做爛市

鬼咩，hkdi學店年年水咁多傻鳩出黎做創作行業做designer

所以有fd係hkdi讀完做左一兩份工知而行咩料就走去做teller
雖然都係做狗，但起碼大假多過做design先

jobsdb, ctgoodjobs, cpjob 依家都唔俾公司登自己email address

Poly design出黎都驚乞食，仲要整間hkdi出黎搞鬼

真係part time都冇嘢寫？

準備搵工

你估個個都send完就有得見咩
好多人都係等足幾個月甚至半年以上